傳入閘亮紅燈 打綠呔受訪

傳入閘亮紅燈 打綠呔受訪

21,086
■曾俊華
適中字型
較大字型
■曾俊華

【特稿】
上月底財政司司長曾俊華結束訪京後，政圈對北京就他參選開「綠燈」還是「紅燈」眾說紛紜。有備而來的曾俊華昨繫上綠色領呔出席電台訪問時，被問到是否有特別含義，即笑言對「綠燈」、「紅燈」之說感到莫名其妙；又提到有朋友建議他觀看向被視為蘊含大量政治隱喻的電影《讓子彈飛》。
稱與《讓子彈飛》看法相近
節目主持主動提到曾俊華打了一條綠色領呔時，曾即笑言「幾靚呀吓嘛？」主持人就問曾，繫上這領呔是否意味要為自己參選開綠燈，他聞言說：「係呔嚟㗎！」又笑言近日有關中央就他參選開紅燈或綠燈的傳聞滿天飛，甚至指他已向中央遞交辭職信，種種傳聞都令他感到莫名其妙，坦言「好似當娛樂新聞咁樣睇，唔使咁認真嘅」。
當曾俊華被問到一旦辭職，他是否要提早一個月通知時，即打趣說自己其聘任合約應有這項要求，但他「呢10年都冇乜點睇過」合約。他在節目中多次提及，參選要考慮香港和港人整體利益，指近日有朋友建議他看電影《讓子彈飛》，又說他早已看過很多遍，形容電影內容與他有「相當貼切嘅睇法」。《讓子彈飛》內容有關一名冒充縣長的山賊，與當地富豪鬥智鬥力，最後成功打倒富豪的故事。
■記者呂浩然

上一則
積極考慮去馬財爺無懼抹黑 葉劉獲中聯辦力撐傳月中宣佈選特首
下一則
【蘋果照相機】等待中的特首

有意思